去希臘度蜜月有咩地方值得去?

我同未來老婆揀左希臘度蜜月，因為聽講幾浪漫
之前做過下資料搜集，知道雅典治安一般般，所以我地主要會出去D島玩。
我地plan左去 聖托里尼同米克諾斯兩個島住，另外會去跟當地團去天空之城Meteora

我地得十日時間 18/4 到 28/4(返工狗 )
仲有幾日行程想問下大家有冇咩意見

Oia

我同我老婆蜜月係土耳其+Rhodes+santorini+mykonos

雅典雜到爆 景點一日遊算啦
兩個小島慢慢hea

mykonos，oia，fira都會各住一晚，我怕唔夠玩

Santorini 果堆島當中我覺得imerovigli 最正

好撚多賊，認真，小心財物

thx Bro 有冇咩注意事項

正係邊

個覺得最正係Oia, 兩年幾後既今日都仲記得果朝起身望撚住個海食早餐， 係幾撚爽

個人*覺得最正係Oia, 兩年幾後既今日都仲記得果朝起身望撚住個海食早餐， 係幾撚爽

好靚!

Local 食店比較臭串，但比較好食同埋冇咁劏客
坐地鐵真係好多賊仔，財物唔好放腰包背囊
Santorini 係值得去，但最好唔好旅遊旺季，太多蝗
Santorini 酒店錢唔好慳，搵間靚啲你唔會後悔
如果去雅典，stay 兩三日就夠

santorini正過mykonos, 靚好多, 不過街邊嗰隻鵝幾得意
聽人講crete島幾正, 你可以查下

meteora我都有去, 景色非常靚, 好值得去, 不過d修道院有d隔得都遠, 最好到時搵車, 我嗰陣行到隻狗咁, 好彩後尾hitchhike到

嗰陣想去delphi, 但時間唔夠就放棄左, 另外athens南邊有一個好完整既海王神殿, 我自己好鐘意, 睇日落一流

我book左兩間獨立套房都望海
一間千六，一間千八一晚 好貴

地鐵真係咁多賊仔，我咁我地唔好搭地鐵喇都係

mykonos我覺得比較商業性d, 果陣2日都遇唔到果隻鵝

CRETE,我睇下先,THX!

meteora係咪搭火車去卡蘭巴卡之後再上去?有沒有本地tour可以參加?

都係, 相比santorini會令人多d想出街行下
佢地好撚hea, 我行行下見人影相先見佢無啦啦企左係角落位訓覺haha#dog

好似係,
tour就不清楚了, 好耐之前去

幾悶下

以前有個希臘同事推介去crete，佢話覺得好過SANTORINI
可能太多遊客佢頂唔順
我下年honeymoon都想同老婆去希臘
留個名學野先

鍾意Fira 多過Oia 因為比較多野睇
個時無住過Oia 只係上去一日遊睇日落

利申：今年5月去

咁 Honeymoon 無得計較嘅

係呀，我都豪一次

好靚

真係？

岩我hea下

豪一次啦，值既，好靚成個氛圍好浪漫
我嗰次單拖，街裡愛人一對對

爸打一條友去希臘

唔係講緊呢隻甩毛鵝下話

人悶去邊度都悶

唔好吹奏其他小島喇

連登一吹奏完啲香港人又一窩蜂咁湧入去

好搞笑

Santorini唔洗講 成個島都有好多值得去嘅地方 上中下都住晒都ok

Crete我覺得唔錯 又冇乜華人

大撚鑊我去過晒之後渡蜜月都唔知去邊好

好懷念呀 我上次去已經係yr 2果陣啦
果陣為左省錢冇住靚靚酒店 想起都有啲後悔
而家做左返工狗 淨係可以對住啲相j

santorini係幾靚 不過太商業化
聽fd講crete既星空係好撚靚
巴打可以考慮下

前年去左札金索絲，即係沉船灣果度，又去左k島，舒服過雅典，係雅典爭啲比人偷電話

去d島就係為左住靚酒店
真係唔好慳
返到黎一定後悔
Mykonos仲商業化過Santorini
但其實d島治安都ok 除左雅典

好 thx!

雅典千萬不要去Omonia, 個頭雜到不得了
其實衛城個頭都還好只係有人喺門口煩你賣飛賣紀念品唔好彩佢就冇事。

喺雅典地鐵就萬二分精神睇住自己財物，果次自己去基本上上哂戰鬥格

想睇境真心要去島仔

Ps去邊都唔係問題 最重要睇緊自己銀包 我同啲frd都差啲俾人偷嘢

Omonia我朝早搭鐵出完閘
上到地面立即覺得入左黑人區
而且佢係個圓型廣場 開住地圖都隨時行錯

問過希臘妹,佢話victoria都好雜 佢自己都唔會點去 但我住左4-5日覺得幾正常

似乎真係要睇住d財物由其係雅典

暫時行程會係

18/4 Day 1 夜晚到雅典機場Airbnb

19/4 Day2 到機場/皮瑞斯 坐飛機或船到Mykonos
景點: 睇風車，白教堂，小威尼斯，天堂沙灘

20/4 Day3 坐船到Santorini 先到Oia
景點: 日落

21/4 Day4 去Fira
景點:教堂，覽車，火山島？

22/4 Day5 停留Fira

23/4 Day6 坐船去Crete
景點: 市區，粉紅色沙灘

24/7 Day7 搭飛機返雅典

25/7 Day8 去Meteora天空之城

26/7 Day9 返雅典，行衛城買手信

27/7 Day 10 飛機反香港

Mykonos, Santorini 同crete有咩地方必去嫁？

同埋呢，我對郵輪好有興趣

有冇巴絲試過搭

由santorini搭過去雅典，搭左六個鐘，上船好似走難咁多人，遲左就得番啲梳化咁既一人凳，帶左野食上船，冇咩特別

Mykonos好正wor
去到12點個島仲好熱鬧，好似不夜城咁
不過可能honeymoon又唔同講法

Santorini都正 一定要去啦
不過啲野貴 六月去好撚多人
但去希臘係此生難忘

雅典去左一日 但唔覺好多人偷野
可能係我全程攬實個袋放喺前面
一定要搭纜車上山頂望返落成個雅典，同埋喺果度食埋飯 好似係叫Mount Lycabettus

正呀

去個次純粹一日衝哂雅典景點，上衛城影日落當睇左全景🙈🙈🙈

咁都係唔好坐lu

狼山好jeng！我都有上去睇日落 可惜好多人同個天氣唔好

郵輪啲班次時間好西 好似要凌晨三四點上船

可以試下去skiathos， 係thessaloniki 附近 d島仔，套mamma mia 都係果到取景

最正係冇強國人

Interns 果陣係希臘玩左2個幾月

去Mykonos真心推介Captain's嘅seafood trachanotto好想食多次

唔知有冇咁多時間

好呀

如果太趕就唔好去
因為要由athens 搭4個鐘巴士到volos再坐2個幾鐘船到

要六個鐘 真係d遠

Btw有冇咩正餐廳要吃 ？

Diu，雅典-santorini嗰架係撚郵輪咩
係大啲嘅新渡輪咋

我嗰陣雅典出發坐咗四五個鐘去到Mykonos
第二次再坐
Mykonos去Santorini就兩個鐘

嗰啲豪華大游輪上網望過吓行程，最平兩皮尾
最貴10零萬咁上下

冇辦法啦 果陣學生哥去完exchange冇乜錢 仲要係同個女仔朋友去 一啲都唔浪漫
所以希望黎緊儲定彈藥同男朋友去

去蜜月就hea少少喇
十日去三個島兩個地方仲唔夠

冬天Santorini 返雅典 下午3點幾4點上船，夜晚11點半到比雷埃夫斯
我個次俾多10幾歐坐Business 算坐得鬆動D，比較靜，但其實同新渡輪差唔遠

咁我都係揀搭內陸機去Mykonos

岩呀，所以應該都決定三個島，雅典同天空之城

屌用新渡輪都形容

去Crete 唔夠時間
Crete 好大
有些外國人會玩一個月
我九月時留了5日4夜
都勉強行了Crete西邊

而且由Santorini 坐船只會去到東邊Crete首府伊拉克里翁
你想去的粉紅沙灘在哈亞尼那邊
粉紅沙灘又要去整天
你在Crete沒有4日3夜都去唔到（預晚上坐郵輪回雅典）

你想知多d 放工後再回覆

應該趁4、5月D細船都開個時先落Crete 玩5-6日，再坐船去Mykonos, 然後直接離開，咁就難D撞到班黑人

我想知多d呀 我只係草率咁plan ，我只book左
第一日機場民宿 Mykonos Oia Fira 嘅酒店 day4後就未定

我諗住去得希臘都睇下衛城，所以都預時間係雅典

Day 6取消，留多日santorini

SANTORINI既住宿
FIRA只係方便, 要靚又近FIRA既就住FIROSTEFANI或者再行多少少IMEROVIGLI個景更靚
一係就咁多晚住哂OIA, 但如果要去島上其他地方都要搭車去FIRA先

我有一晚住係firostefani

九月尾去完，留左係雅典同聖托里尼

留左雅典兩日一夜，有一日就玩衛城區既full ticket，呢兩日都正正常常

係聖托里尼就好撚慘，本新預玩三日兩夜，第三日搭船去克里島，點撚知第三日去到巴士站就話無車，問完話天氣差所有船cancel晒，第二日去到又話無船，連續停左兩日，跟手要買機票（要去巴塞）第三日有船，但有船都無用，趕唔切本新係克里島飛走果班機，不過買左機票都無撚用，因為打風架機delay左33個鐘，結果留撚左係個島6日

基本上係聖托都去左好多地方，頭兩日我自己住fira同oia，一間30幾歐一間40幾歐，老實講你住靚d，個景真係無得輸，人地係出面迫住睇日落，你就可以坐係自己個露台睇飲住紅酒睇

補一補相，第一相係係oia間房影，第二張係fira果間影

米島 Oia Fira 我都落重本住 間間都€100up
有一間€200

巴打好慘，船我都睇過好機會取消加上好慢又唔係平
應該會搭飛機

我認為你個plan太chur

我上次Greece 是深度遊。深度游玩法未必岩你。不過有幾點可以考慮：

1. Mykonos 出名是沙灘。 不過4月天氣仍然有點凍，海水也很冷，不適合游水。對於我來說，如果不是要去Delos看遺跡島（幾好睇），和對白色小巷很瘋狂，我會放棄 Mykonos。如要去海灘又喜歡去Party beach, Paradise beach 會是不錯的選擇。我個人喜歡靜一點的beach, 如Panormos

2. Santorini 如budget 充裕建議最少一晚要住Oia。我9月時住了2晚。如果子彈十足，可住石堡（看日落最出名的地方）隔離。在露台慢慢拿著香檳，吃著火腿看日落是人生一大享受。住Oia的原因除了看日落方便，日出也很不錯。早上剛日出時的Oia 很美。附近有一間酒莊叫Domaine Sigalas. 它們的甜品酒（Vsanto)很好喝，對喜歡喝甜酒的我來說驚為天人。有機會可以去試試

景點有些人已說了可以去Imerovigli. 如住宿在Fira,可以乘巴士到Imerovigli。沿山邊落山邊遠眺山下白色的城市，是當地的經典步行徑（1.5小時）。終點是Fira

如要看red beach, white beach, 最好上船trip。但4月應該會大浪到暈船浪

Perissa Church 是Santorini 最大的藍色圓頂大教堂，隔離是Black sand beach。喜歡圓頂教堂可以去看看

Crete很大。粉紅沙灘我覺得係人生要去既沙灘之一。但你時間太少，你要取捨放棄某d景點才能去到。建議最少4日3夜（只可去哈亞尼Chania 附近地口）

Chania附近有以下景點：
-粉紅沙灘（1 whole day)
-撒瑪利亞大峽谷（1 whole day, 歐洲最長大峽谷）
-Balos（1 whole day)
-Chania downtown(也有小威尼斯）
- ⋯⋯

4日3夜去唔晒上邊景點
不過上邊的地方都很值得一去
要取捨

如果你真是要去Crete，而且係晚上機走
可參考下邊:
一開始到希臘雅典後直接飛去Chania留至少4日3夜

再去Santorini (飛機，but 機係要返雅典再去Santorini / 坐3 小時巴士到伊拉克里翁 再轉船去Santorini)，留3日2夜。4月大風浪，船好大機會delay。

Skip Mykonos

直飛雅典，留行李係機場
拎簡便行裝直接去天空之城2日1夜
返到雅典去衛城玩一天就hea 住去機場返香港

如果不是夜機
那你可能要放棄天空之城
什至不去Crete

對於我來說，你不是博物館愛好者，行完衛城已經可以走

粉紅沙灘

撒瑪利亞大峽谷

Balos

Chania 小威尼斯

屌講錯係300幾歐同400幾歐
船cancel除左易受天氣影響，另外會受罷工影響，不過島同島中間都要靠船

謝謝你！ 我地決定左留多一日係Santorini 去埋卡維尼，唔去crete因為太遠喇船加車程！

下次有機會再去

真係幾貴 不過我都覺得值嘅始終係度蜜月

可能你最唔順係天空之城, 雖然我覺得好正, 但你度蜜月可能又未必適合
但如果全部玩島又好似會厭

我同未來老婆都鐘去下d自然景，我都怕去晒島會悶

最後決定唔去crete了 太chur

18/4 Day 1 夜晚到雅典機場Airbnb

19/4 Day2 到機場/皮瑞斯 坐飛機或船到Mykonos
景點: 睇風車，白教堂，小威尼斯，天堂沙灘

20/4 Day3 坐船到Santorini 先到Oia
景點: 日落

21/4 Day4 去Fira
景點:教堂，覽車，火山島？

22/4 Day5 去卡維尼
景點：黑沙灘，週圍行下

23/4 Day6 傍晚機坐返雅典
休息一下

24/4Day7 行衛城，買下手信

25/4 Day8 去Meteora天空之城

26/4 Day9 搭火車反雅典

27/4 Day 10 飛機反香港

希望你旅途順利啦, 4月天氣可能都有d變化? 洗唔洗plan多手準備
巴打預幾錢筆直

😂有d咩可以plan多手準備？
我諗我唔計住同飛機 希望兩個人10k內

其實你咁樣全部島停一兩日好chur....一係你只揀一個島去多幾日hea下
去旅行去到趕景點咁
我上次去santorini都留左5日

Btw Santorini周街大陸人
比我再揀一次
我去扎金索斯同Crete
不揀Santorini
同埋喺Santorini最好自駕
唔係搭車麻煩到仆街

所以我留係santorini都有三晚呀

點樣麻煩化呀？

市內得巴士，等好耐先一班
同埋唔係個個位去到
無得自駕都可以join day tour
去對面島行火山同游水
但自駕正好多，太多風景靚嘅地方可以隨意停低

幾時都咁多人十月尾都係咁多人

心理準備
10k好似還好

補充少少巴士
巴士去任何點都一定要由fira出發，無得由a景點去b景點，a玩完要番fira先去到b，除非你果架巴士條路線咁岩都會經，不過巴士又唔算疏既
自駕就睇本身有無揸開車，無揸開會有d吃力，因為路窄同好多斜路，不過有車就可以去既地方會多d

真心唔覺santorini多大陸人，不過佢地音頻比較高易聽到有佢地存在，反而覺得香港人多好多

Oia都幾細，無乜野行，fira纜車落到下面舊巷又係無野行，下面好細得間餐廳，影下相就完（我行樓梯落去），黑沙灘就簡單d，出面一個沙灘，放晒沙灘椅，上面就超長一條路，全部餐廳黎，再行上少少都有d舖仔，黑沙灘for你hea下曬太陽

火山島我就無坐船出，不過夏天聖托都幾q曬，個島無遮無掩，陽光直射落黎

上幾個月去過
Santorini Naxos 同 Paros 各留5日
個人覺得Paros 最正

我係去聖-NAXOS-米

個人覺得米，若果你唔係party animal. 留一晚算啦。